---
title : 'வாழ்வில் வளம் பெற சில வாஸ்து குறிப்புகள் - பகுதி 1'
publishedDate: 'Sat Apr 16 2022 12:52:32 GMT+0530'
category: 'vasthu'
slug: 'vaasthu-kuripugal-part-1'
thumbnail: '../thumbnails/hints.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Pixabay'
tags: 
    - vasthu
    - aanmeegam
    - nambikai
    - vaasthu saasthiram
keywords:
    - vasthu tamil
    - vasthu in tamil
    - manaiyadi shastra vastu in tamil
---

# வாழ்வில் வளம் பெற சில வாஸ்து குறிப்புகள் - பகுதி 1

## வாஸ்து சாஸ்திரம் என்றால் என்ன?

1. நமது வீடு எப்படி இருக்க வேண்டும்?
2. வீடு காட்டும் முறைகள் 
3. எப்படி வீடு இருந்தால் என்ன பலன் கிடைக்கும்
என்பதை விளக்கி சொல்வது வாஸ்து சாஸ்திரம் ஆகும்.

தனக்கு என்று ஒரு வீடு வேண்டும் என்ற ஆசை எல்லோருக்கும் இருக்கிறது. கூழோ கஞ்சியோ நம் வீட்டில் குடித்தால் அதன் திருப்தியே தனி தான். ஆனால் வீடு கட்டும் போது பலர் முக்கியமான வாஸ்து கூட பார்க்காமல் கட்டி விட்டு பின் அவதிப் படுகிறார்கள். ஆபத்து வந்த பின் காப்பதை விட வரும் முன்னே காப்பது நல்லது அல்லவா!

## வாஸ்து:

வாஸ்து என்பது மனையடி சாஸ்திரத்தின் இதயம் போன்றது ஆகும். வாஸ்து எனப்படும் சமஸ்கிருத சொல்லுக்கு வீடு கட்டக் கூடிய மனை என்று பொருள் படும். இது தனி சாஸ்திரமாக சிலரால் கருதப்படுகிறது. இந்த சாஸ்திரத்தின் நாயகனாக தெய்வாம்சம் பொருந்திய ஒரு பெண் கருதப்படுகிறது.

உயிரற்ற ஜடப் பொருட்களான செங்கல், சிமெண்ட், மணல், கம்பிகள், வெட்டப்பட்ட மரம் போன்ற வஸ்துகளை சரியான விகிதத்தில் கலந்து நிலத்தின் மேல் கட்டிடமாக எழுப்பி உயிரோட்டம் கொடுப்பதே வாஸ்து.

வாஸ்து உண்மையில்லை, வாஸ்து ஏமாற்று வித்தை, வாஸ்து பொய் என்று சமூக அக்கறையோடு பதிவு செய்யப்படும் குற்றச்சாட்டுகளுக்கு என் பதில், 

வாஸ்து என்பது உண்மை, வாஸ்து என்பது அறிவியல், வாஸ்து என்பது மத சம்மந்தப்பட்ட விஷயம் அல்ல. வாஸ்துவில் யந்திரம், மந்திரம், பூஜை, தாயத்து மற்றும் கண் கட்டு வித்தைகளுக்கு வேலை இல்லை.

பாம்பு கடிக்கு விஷமுறிவு மருந்து மற்றொரு பாம்பின் விஷம் தான் என்பது உண்மையாக இருப்பின் வீட்டில் உள்ள பிரச்சனைகளுக்கு தீர்வு அந்த வீட்டிலேயே தான் உள்ளது என்பது தான் நான் கண்டா உண்மை.

## வாஸ்து விதிகள்:

வாஸ்து சாஸ்திரம் என்பது ஒவ்வொரு மனித வாழ்வின் வெற்றிக்கும் அடித்தளமாக விளங்கக் கூடிய ஒன்று ஆகும். வாஸ்து விதிகளின் படி ஒரு வீடோ, தொழிற்சாலையோ அமைக்கப்படும் போது அங்கு இருக்கக் கூடிய அனைவருக்கும் எப்பொழுதும் நல்ல ஆற்றலே இருக்கும். என்றும் மன அமைதி, உடல் நலம், செல்வ செழிப்போடு காணப்படுவர். வாஸ்து என்றால் நான்கு திசை மற்றும்  நான்கு மூலைகள் கொண்டே கருதப்படுகின்றன. அவை வடக்கு, கிழக்கு, தெற்கு, மேற்கு. மேலும் நான்கு மூலைகள் வடகிழக்கு, தென்கிழக்கு, வடமேற்கு, தென்மேற்கு ஆகும். இவற்றை கொண்டு வாஸ்துவில் அடிப்படையாக கருதப்படும் ஆறு மிக முக்கியமான பொதுவான விதிகள்.

## வாஸ்துவின் பொதுவான விதிகள்:

1. மனை மற்றும் அதனுள் கட்டப்படும் கட்டிடம் இரண்டும் சதுரம் அல்லது செவ்வகமாக இருக்க வேண்டும்.

2. வடக்கு  மற்றும் கிழக்கில் அதிக காலி இடம் இருத்தல் அவசியம்.

3. தலை வாசல் என்றுமே உச்சத்தில் தான் அமைக்கப்பட வேண்டும்.

4. தெருத் தாக்கம் (தெருக்  குத்து) இருந்தால் கண்டிப்பாக உச்சமாக தான் இருக்க வேண்டும்.

5. உட்புறம் மற்றும் வெளிப்புறம் போடப்படும் படிக்கட்டுகள் அமைக்கப்படும் முறையை அறிவது அவசியம்.

6. வடகிழக்கு பள்ளமாகவும், கனமில்லாமலும், தென்மேற்கு உயரமாகவும், கனமாகவும் இருத்தல் அவசியம்.

வாஸ்து சாஸ்திரத்தைப் பற்றி இன்னும் பல அறிய நூல்கள் உள்ளன. சிற்ப நகரம், சிற்ப ரத்தினம், மயமதம், காஸ்யபம், ஸர்வார்த்த மனுசாரம், வாஸ்து வித்யா போன்ற நூல்கள் சிலை வடிப்பது, ஆலயம் அமைப்பது, வீடு கட்டுவது போன்ற அறிய கலைகளை பற்றி விவரிக்கின்றன.

## வாழ்வில் வளம் பெற சில வாஸ்து குறிப்புகள்

## கோவிலுக்கு பக்கத்தில் வீட்டு மனை இருக்கலாமா?

பலரும் இதில் குழம்புவது உண்டு. வீட்டின் மனைக்கு தெற்கிலோ மேற்கிலோ அல்லது தென் மேற்கிலோ கோவில் இருந்தால் மிகவும் நல்ல பலனை கொடுக்கும்.

எப்படி என்றால் மனையில் தென் மேற்கு மூலை மிகவும் பாரமாக இருக்க வேண்டும். கோவில் இருப்பதால் இயற்கையாகவே அங்கு பாரம் அமைந்து விடுகிறது. அதனால் தென் மேற்கு மூலையில் கோவில் இருந்தால் வருத்தப்பட வேண்டாம்.

ஆனால் வடக்கு மற்றும் கிழக்கு, வட கிழக்கு இந்த திசைகள் திறந்து இருக்க வேண்டும். அப்போது தான் சுப அலைகள் வீட்டுக்கு வரும். இந்த திசைகளில் கோவில் இருந்தால் சுப அலைகள் தடை பட்டு விடும். ஆகையால் வடக்கு, கிழக்கு மற்றும் வட கிழக்கு மூலையில் கோவில் இருப்பதை தவிர்க்கலாம்.

## திறந்த வெளி எங்கு இருக்க வேண்டும்?

வடக்கிலும் கிழக்கிலும் அதிகமாக திறந்த வெளி இடம் இருக்க வேண்டும்.
தெற்கிலும் மேற்கிலும் காலி இடம் இல்லாமல் இருப்பது நல்லது.

## சுத்தமும் சுகாதாரமும் 

சுத்தமும் சுகாதாரமும் வாஸ்து சாஸ்திர கலைக்கு அடிப்படை அம்சங்கள். நல்ல காற்று, நல்ல வெளிச்சம், வீட்டில் வளர்ப்பதற்கு ஏற்ற மரங்கள், செடிகள் போன்றவை ஒரு இல்லத்திற்கு வாஸ்து பலத்தை அதிகப் படுத்துகிறது. ஒரு வீடு எவ்வளவு சுத்தமாகவும், அழகாகவும் பராமரிக்கப் படுகிறதோ அந்த வீட்டில் தான்  தெய்வம் குடி இருக்கும். நல்லவையும் நடக்கும்.

## கண் கண்ட தெய்வம் சூரியன் 

கண்களுக்கு புலப்படாத காந்த அலைகள், இந்த பூமியில் நம்மை சுற்றி இயங்குகிறது. அந்த அலைகளானது மறை பொருள் சக்தியாக வெளிப்படுகிறது. இவற்றை நல்ல விதமாகவோ அல்லது எதிர்  மறையாகவோ மாற்றக் கூடிய சக்தி சூரிய சக்திக்கு உள்ளது. காந்த அலைகளையும், மிஸ்டிகல் எனர்ஜி எனப்படும் மறை பொருள் சக்தியையும் இந்த பிரபஞ்சத்தை கட்டிக் காக்கின்ற கண் கண்ட தெய்வமான சூரியன் தன் கட்டுப்பாட்டில் செயல்பட வைக்கிறது.

## கதவுக்கும் கண்ணுண்டு, சுவற்றுக்கும் காதுண்டு 

காந்த சக்தியையும், மறை பொருள் ஆற்றலையும் சூரியனின் அனுகிரகத்துடன் நல்ல விதமாக மாற்றி நன்மை பெறுவது எப்படி என்பதற்கு எண்ணற்ற விஷயங்களை நம் முன்னோர்கள் கண்டு பிடிப்புகளாக அறிந்து குறித்து வைத்தார்கள். அந்த குறிப்புகளே விதிகளாக மாற்றப்பட்டு நமக்கு அறிவுத்தப்படுகிறது. இதனை கட்டட கலை மிக முக்கியமாக எடுத்துக் கொள்கிறது. காரணம், மனிதனின் ஜனனம் முதல் மரணம் வரையில் தொடர்பு கொண்டது கட்டிடம். மனித முன்னேற்றத்தின் ஏற்ற இயக்கத்திற்கு சூரியனின் கட்டுப்பாட்டில் உள்ள காந்த மற்றும் மறை பொருள் ஆற்றலே காரணம் என்பதை நமது முன்னோர்கள் அறிந்தார்கள். அப்படி தோன்றியதே கட்டட கலை சாஸ்திரம். கதவுக்கும் கண்ணுண்டு, சுவற்றுக்கும் காதுண்டு  சொன்னதற்கு காரணம், எந்த கட்டிடத்திற்கும் உயிர் உண்டு என்பதை நமக்கு உணர்த்தத் தான்.

## மெஞ்ஞான ரீதியாக 

வாஸ்து என்கிற கட்டட கலை சாஸ்திரம் ஆச்சரியம் நிறைந்தது. ஒரு வீட்டுக்குள் ஒரு பகுதியில் அமைந்த அறைக்கு ஒரு விதமான பலனும், மற்றொரு பகுதியில் அமைந்த அறைக்கு வேறு விதமான பலனும் தருகிறது. இதன் காரணம், பிரபஞ்சத்தில் கண்ணுக்கு புலப்படாத காந்த அலைகளும், மறை பொருள் ஆற்றலும் தான். 

இயற்கையை தெய்வமாக மதிக்க வேண்டும் என அறிவுறுத்தப் பட்டு அவ்வாறே வளர்ந்த மனிதனுக்கு விஞ்ஞான விஷயங்களை சொன்னால் புரிவது கடினம் என்பதால் தான் மனிதனின் முன்னேற்றத்திற்கு தேவையானவற்றை மெஞ்ஞான ரீதியாக பல விஷயங்களை சொன்னார்கள்.

## கொடி மரத்தின் நிழலை மிதிக்கக் கூடாது!

உதாரணமாக ஆலயத்தில் உள்ள பிரகாரத்தில் கால் நீட்டி விழுந்து வணங்கக் கூடாது என்கிறது சாஸ்திரம். எதனால் என்றால், பிரகாரங்களில் அதி தேவதைகள் தவம் செய்கிறார்கள். விழுந்து வணங்கக் கூடிய இடமாக கொடிமரம் அமைந்த இடத்தை குறிப்பிட்டார்கள். காரணம், கொடி மர அமைப்பு, சாஸ்திர வேலைப்பாடுகளுடன் அமைக்கப் படுகிறது. அது, அந்த ஆலயத்தின் தெய்வீக தன்மையை மேம்படுத்தி தன்னுள் கிரகித்து வைக்கிறது.

அதன் நிழல் கூட மகிமையாகிறது. இதனால் தான் கொடி மரத்தின் நிழலை மிதிக்கக் கூடாது என்றார்கள். அங்கே நம் உடல், பூமியில் நன்கு பதியும் படி விழுந்து வணங்கும் போது நமக்கு புத்துணர்வு கிடைக்கிறது. இத்தனை நாள் வாட்டி வதைத்த நோயையும் கிரகித்துக் கொள்கிறது கொடி மரம் அமைந்த  பூமி. அதனால் கொடி மரம் அமைந்த பகுதியில் விழுந்து வணங்க வேண்டும் என்பதை நாம் மறந்து விடக் கூடாது.

## வீட்டில் கண்ட இடத்தில் ஆணி அடிப்பது நல்லதா?

சொந்த வீடாக இருந்தாலும், வாடகை வீடாக இருந்தாலும் வாஸ்து விதிக்கு முரணாக அந்த வீடு அமைந்து இருந்தாலும், நாம் வசிக்கும் அந்த வீட்டை பராமரித்து வரும் தன்மைக்கு ஏற்ப வாஸ்து பலன் அமையும். வீட்டை கண்ணை போல் காத்து, அழகாகவும், சுத்தமாகவும் பராமரித்து வந்தால் வாஸ்து தோஷம் கூட அடங்கி இருக்கும்.  முன்னேற்றத்திற்கு அது முட்டுக் கட்டையாக இருக்காது. சிலர் வீட்டில் கண்ட இடத்தில் ஆணி அடித்து இருப்பார்கள். அது பெரிய தோஷம் ஆகும். கட்டடம் என்பது செங்கல் மணல் ஜல்லியின் கலவையால் எழும்பிய ஜட பொருள் அல்ல. எந்த ஜீவ இராசியும், கருவாகி உயிர் பெறுவது  போல, ஒரு கட்டிடம் கட்ட ஆரம்பிக்கும் போது கருவை போல வளர்ந்து, கட்டட பணி முழுமை அடைந்த பிறகு முழுவதுமாக உயிர் பெற்று திகழ்கிறது.
